%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{report}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-cours}
\funnumbers

\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage[a4paper, margin=10mm]{geometry}

\usepackage{tkz-tab}

\begin{document}

\setcounter{chapter}{5}
\chapter{Fonctions affines}

\section{Définitions}

\begin{definition}
  Une \emph{fonction affine} est une fonction de la forme $x\mapsto ax+b$, où $a$ et $b$ sont réels. Elle est définie sur $\mathbb R$.

  Quand $b=0$, la fonction est de la forme $x\mapsto ax$, et on dit alors que la fonction est \emph{linéaire}.
\end{definition}

\begin{definition}Soit une fonction affine $f:x\mapsto ax+b$, et $\cal D$ sa courbe représentative.
  \begin{itemize}
    \item Le réel $a$ est appelé \emph{coefficient directeur}.
    \item Le réel $b$ est appelé \emph{ordonné à l'origine}.
  \end{itemize}
\end{definition}

\begin{propriete}[Rappel]
  Soient $f:x\mapsto ax+b$ une fonction affine, $\cal D$ sa courbe
  représentative, et $A(x_A,y_A)$ et $B(x_B,y_B)$ deux points de $D$. Alors
  $a=\frac{y_B-y_A}{x_B-x_A}$.
\end{propriete}

\begin{methode}[Détermination de l'équation d'une fonction affine] Soit $f$ une fonction affine dont on connaît la représentation graphique $\cal D$.
  Pour calculer $a$, on choisit deux points arbitraires distincts $A$ et $B$ de $\cal
  D$, et on calcule $a=\frac{y_B-y_A}{x_B-x_A}$.

  Pour calculer $b$, TODO.
\end{methode}

\section{Variations}

\begin{propriete}
  Soit $f:x\mapsto ax+b$ une fonction affine.
  \begin{itemize}
    \item si $a>0$, la fonction est croissante sur $\mathbb R$;
    \item si $a=0$, la fonction est constante sur $\mathbb R$;
    \item si $a<0$, la fonction est décroissante sur $\mathbb R$.
  \end{itemize}
\end{propriete}
\begin{proof}
  TODO
\end{proof}

\section{Signe d'une fonction affine}

\begin{propriete} Soit $f:x\mapsto ax+b$ une fonction affine.
  \begin{enumerate}
    \item Si $a=0$, la fonction est constante, et du signe de $b$.

    \item Si $a>0$, la fonction est négative sur $\left] -\infty ; -\frac{b}{a}\right]$, et positive sur $\left[ -\frac{b}{a};+\infty\right[$.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \tkzTabInit[lgt=2,espcl=2]
          {$x$ /1,
            $ax+b$ /1
          }
          {$-\infty$,$-\frac{b}{a}$, $+\infty$}%
          \tkzTabLine{, -, z ,+ }
        \end{tikzpicture}
      \end{center}

    \item Si $a<0$, la fonction est positive sur $\left] -\infty ; -\frac{b}{a}\right]$, et négative sur $\left[ -\frac{b}{a};+\infty\right[$.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \tkzTabInit[lgt=2,espcl=2]
          {$x$ /1,
            $ax+b$ /1
          }
          {$-\infty$,$-\frac{b}{a}$, $+\infty$}%
          \tkzTabLine{, +, z ,- }
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
  \end{enumerate}
\end{propriete}

\section{Signe d'un produit ; Signe d'un quotient}

TODO

\end{document}
